---
layout: post
title: Разбор заданий по вебу с DC78422 CTF0 (часьть 2 с кодревью)
date: 2023-08-02 00:00:05
categories: writeup
short_description: Разбор заданий по вебу с DC78422 CTF0 (часьть 2 с кодревью)
image_preview: https://i.gyazo.com/da47d2128896242377e9d6c34971b2d5.png
---

> Данное описание подготовлено и публикуется со слов победителя CTF этих заданий – [Тальгата Хайруллова](https://t.me/thairullov).
> Дальше текст передается as-is, правда иногда будут вставлять цитаты с пояснением зачем то или иное задание.

## А ты точно девопс?

Задание отправляет нас изучать [docker-compose.yml](https://gitlab.com/-/snippets/2566202/raw/main/docker-compose.yml) файл.

Первое, за что цепляется взгляд - секция с секретами. Дальше название самих сервисов `website.production` и `website.staging` и их описание не оставляет сомнений: на одном сервере бегут сразу и production и staging версия приложения с одними и теми же секретами. При этом staging версия запущена не в PRODUCTION режиме, как правило это, означает, что приложение будет более “открытым” и потенциально более уязвимым, что в итоге может привести к компрометации production версии.

## жс

Задание встречает нас кусом кода на JavaScript и утверждением, что код дырявый. Беглый анализ кода подсказывает, что код написан под NodeJS, используется фреймворк express, в коде реализована некая проверка токена доступа, предполагаю, что в ней и есть основная проблема.
Несмотря на то, что писать на express не приходилось, код кажется понятным и на первый взгляд выглядит хорошо.

Первая идея - что-то не так с middleware, возможно middleware с проверкой токена доступа отрабатывает позже чем обработка `/api` или вовсе не отрабатывает. Потребовалось чтение официальной [документации](https://expressjs.com/en/4x/api.html), чтобы опровергнуть эту идею. Однако там же нахожу важную особенность express, оказывается, роутинг express по умолчанию **регистроНЕзависимый**, таким образом запросы вида `/API`, `/Api`, `/aPi` тоже должны обрабатываться. А вот это уже серьезная проблема для кода из задания, чтобы подтвердить наличие проблемы, остается убедиться, что метод `startsWith` регистрозависимый, иду в [MDN](https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/JavaScript/Reference/Global_Objects/String/startsWith#description):

> String.prototype.startsWith()
> This method lets you determine whether or not a string begins with another string. This method is case-sensitive.
 
Итого: запросы вида `/API`, `/Api`, `/aPi`  проходят мимо проверки токена доступа.

